【中美戰】首波對華關稅制裁7月6日生效 美國4條戰線遏制中國

貿戰明開打 京：絕不打第一槍
美系統性遏華崛起 啟4戰綫

中美貿易戰一觸即發，美方首波對華關稅制裁將於美國時間7月6日（周五）生效，涉及340億美元中國產品；中國已誓言反擊。

針對外傳中國因時差將提早12小時對美國加徵同等數額關稅，中方否認先於美國實施加徵關稅措施，並強調「絕不會打第一槍」。

日本《朝日新聞》昨報道稱，北京時間比華盛頓早12小時，以致在美還未實施關稅前，中方的報復行動即已開始。

中國國務院關稅稅則委員會有關負責人昨回應關於「中國的報復行動將先於美國開始」的報道，指中國政府立場已多次申明，中方絕不會打第一槍，不會先於美國實施加徵關稅措施。

中美貿易戰預期將無可避免。分析指，為外界忽略的是貿易戰可能只是美國系統性遏制中國崛起的一條戰綫；此外，華府也在科技、印太地緣、台海問題等其他3個領域，對中國已悄然動手。

內地金融研究院院長管清友此前撰文指，美遏制中國的戰略緊迫性已空前強化，這次美國對中國是系統性戰略。

阻中國拓科技 夥印太圍堵華

貿易戰方面，特朗普政府先後宣布500億＋2,000億＋2,000億美元關稅措施，表面是要減少中美貿易失衡、為美國人創造就業機會，但背後有更深層考量，就是要改變目前中國對外貿易結構，拖中國經濟後腿。

而科技領域，美國的憂慮主要來自擬將中國從「製造業大國」晉升「製造業強國」的《中國製造2025》計劃。這一戰略的重點，旨在推動微晶片（中國稱芯片）、無人駕駛汽車和機械人等發展。美方的憂慮是，中國倘未來自行大量生產晶片等高端產品，將搶去美國市場份額，威脅美方科技公司的生存能力；更重要是中國推動5G等尖端技術，可應用於軍事用途，威脅美國安全。

因此美國懲罰中興（00763）、阻截技術向中國轉移的連串動作，背後意圖也是阻礙中國科技發展。

而特朗普政府提出的印太戰略，則旨在對冲中國的一帶一路。中國爭取用這倡議，擴大在亞歐地區的影響力，直接挑戰美國在亞太的霸主地位；美方因此以印太戰略作為標誌，加強與區內國家聯手，對中國張羅新的包圍網。

特朗普打台灣牌 迫中方讓步

至於兩岸問題，一個中國是中國核心利益，美國近期卻不斷採取行動挑戰中方紅綫，包括美國總統特朗普簽署《台灣旅行法》等。有觀察人士認為，特朗普沒阻截國會觸碰中國底綫，還予以放行，意在手握「台灣牌」，當作迫中國讓步的新籌碼。

在這四條戰綫下，若中美未來經濟依存度逐步減少進而脫軌，政治軍事冷戰將具備前提條件。如何避免全面冷戰，將是中國未來最大挑戰。

香港牌呢？

絕不會打第一槍
好心你喇 成日講呢啲假野唔嫌架咩

支持香港獨立

教我日文

當年美蘇冷戰最有特色的，就係不繼派間諜挑起/策劃顛覆敵方有聯繫的國家。

當年有越南，古巴，國共內戰，南北韓戰，波蘭等

當引發地區戰爭時，就以支援國身份參與戰鬥，實際上兩國係人地地方打仗。

無論蘇聯共產黨，定中國共產黨，佢地對顛覆其他人的國家是拿手好戲。

如果新冷戰重臨，地區戰爭在所難免

尤其是當其中一個邊無錢，會更快挑起大大少少的戰爭

開啟第5戰場(香港)

唔緊要，反正最後一定贏

仲有香港關係法

往死裡打

照下塊鏡先講野啦

美國輸硬

要睇香港人最終出到咩反應

建議習大大學金仔
即刻核試👊
威脅打台獨 印度 釣魚島
同西方世界攤牌咁款👍

美國一定衰硬，因為美國窮人多，只關心飯碗

咁易就搞掂，之前正苦老早做鳥

咪笑死我啦，佢隻狗日本，盟友加拿大照郁呀

老幾呀？

美國窮人多定中國窮人多?

佢以為中國有得鬥嗰吓好野

可唔可以講解吓

支那狗把劍只對住支那狗亮
對住美國亮條撚

呢幅圖究竟邊度出

我都係係連登睇返黎
但幾好玩

我整

亮劍！ 偉大2025！

打到中國仆街最好

支那五毛,你打漏左句:

"中國或成最大嬴家"呀

倒數最後一小時

把劍呢？

美國時間？

聽日個市會點

身為香港人
深明大陸越折墜 香港越快樂既道理

但理性咁諗 今次一定唔會/不宜放過香港
因為香港政權已經係中共手
第二就唔會再比中共借香港重施故技

美國同台灣建交就好睇，美國仲有大把牌未出

根本97後大陸死香港唔會好過呢樣係一定，不過大陸好多人會開心，但又要經濟上付出代價其實好矛盾

只要香港仲係行另一套政制
文化越跟大陸不同
大陸人就越鐘意香港

洗乜理大陸人心涼， 佢地夢想死都要拎外國身分證啦

係呢個前設下，經濟變差都阻唔到大陸人狗衝落來香港

要等美國徵稅先喎

【中方不會開第一槍】
【商務部：美國向全世界以及自己開火】
【環時：美國遏制中國因中國強大】

中美貿易戰星期五正式開打，中方即將面對一個問題是：誰先出手？

北京與華盛頓有十二小時的時差，若北京在星期五00:01宣布關稅生效，華盛頓仍是星期四中午，變相由中方掀起貿易戰。所以中方表示，反制措施會在美方加稅後才生效，換言之貿易戰最快在北京時間星期五12:01開打。

商務部表明，中方決不開第一槍，但為了維護國家和人民利益，不得不打，如果美方實施徵稅措施，中方將被迫進行反制。商務部又表示，被美國徵稅的340億美元產品中，有近六成都是由外資企業生產的，當中美資企業亦佔了相當比例，形容美國是在向全世界及自己開火。

環球時報社評表示，美國之所以遏制中國是因為中國強大，所以中國不用驚慌，要有面對曲折的平常心。社評又指中國前數年過得太順利，一直沒有真正的表現機會，現在打貿易戰大家反而更踏實，對國家的承受力亦建立信心。

#貿易戰
#第一槍
#敵不動我不動
#有線中國組

等多陣啦